台灣人赴中國管制細則？蘇貞昌：唱中國國歌都應禁止

今（26）日立法院召開第7會期第2次會議，陸委會擬於此會期裡修訂「兩岸人民關係條例」，加強對退休將領和政務官赴中國參訪的條件管制。然而今（26）日行政院長蘇貞昌在總質詢時被國民黨立委問及，所謂「參與政治性活動的定義到底是什麼」時，蘇貞昌回應，「對岸領導人不放棄武力犯台，但你卻去唱國歌，向他致敬，是不對的，所謂的管制指的是這個」。

第時佢哋去香港

唱又犯法唔唱又犯法

國軍係時候反攻大陸

係香港唱算唔算？

國台辦d人唔知會唔會唱匪歌呢？
踢曬佢地走啦